\documentclass[12pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{misccorr}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{mathtools}
\begin{document}

\section{Система ранжирования}



\section{Зависимости}

\begin{itemize}
    \item C++14
    \item UbjsonCpp  - библиотека для работы протокола (repo: https://github.com/NightCodersss/UbjsonCpp)
    \item cppunit - библиотека для unit-тестирования (используется в Ubjson)
	\item json - библиотека для чтения конфига (repo: https://github.com/nlohmann/json)
\end{itemize}

\section{Разработчику}
Помимо информации, изложенной здесь, следует изучить документацию, сгенерированную doxygen'ом (директории latex и html в корне проекта).

\subsection{Структура}
\label{subsec:generalStructure}
Структура выглядит так:
(Фронт-энд или другой сервис) $\xrightarrow{Southern protocol}$ Ranking System $\xrightarrow{Northern protocol}$ IndexServer
Где $'\rightarrow'$ обозначет подключение от клиента к серверу.

\subsection{Протокол}
В связи с тем, что Ubjson парсится на лету, не все поля обязательны. 
В силу гибкости протокола незначительное изменение или значительное добавление не должно требовать больших трудов.
Что такое южный и северный легко понять отсюда \ref{subsec:generalStructure}.

\subsubsection{Южный}
Запрос.

Необходимо передавать строчку query, которая хранит в себе запрос.
Поле $amount$ не обязательно.
\begin{verbatim}
{
	"query": "what is ...?"
	"amount": "1000000"
}
\end{verbatim}

Ответ.

\begin{verbatim}
{
	"docs": [ {...}, {...}, ],
	"amount": 12243,
}
\end{verbatim}


Планируется добавить параметры, каким образом представлять информацию о документе обратно.

Заглушка работает так: слушает некоторый порт, по приходу данных, до переноса строки ($\backslash n$), приходящие данные пакует в ubjson и отправляет системе ранжирования. По приходу данных от системы ранжирования (то есть системы поиска)(в ubjson) заглушка "их отвечает" в json (обычном).

\subsubsection{Северный}
Запрос.

$non\_root$ - флаг, который ставится для некорневых вырешин дерева обработки запроса. Он влияет только на политику ответа: если сервер корневой, он работает до тех пор, пока не получит запрашиваемое количество докментов; если некорневой, то пытается слать документы до тех пор, пока они у него есть и соединение ниже не сломалось.

Такой же, как "южный", но с параметром - какой индекс использовать (по какому тексту), то есть:
\begin{verbatim}
{
	"query": "what is ...?",
	"index_id": "aa1234df",
	"fields": ["docname", "author", "snippet"],
	"non_root": "1",
}
\end{verbatim}

Ответ.

Такой же, как у южного. 

\subsubsection{Реализация}
Ясно, что нехорошо ждать каждого ответа. 
Глобально, есть два пути решения этой проблемы: использование асинхронных операций ввода-вывода (с callback'ами) и использование большого количества потоков. Существенных различий нет (нам известных), за исключением того, что код с большим количеством callback'ов плохо читаем и некрасив.

Итак, реализация такова, что на каждое соединение выделется отдельный поток, в котором соединение работает синхронно.

\subsection{Конфигурация}
Следует обратить внимание, что конфигурация считывается в json, а не в ubjson.
См. "конфигурация" для человека, который запускает.

\section{Программистам-пользователям}
См. структуру \ref{subsec:generalStructure}

\section{Человеку, который запускает}
См. структуру \ref{subsec:generalStructure}
\subsection{Конфигурация}
Очень важно соблюдать типы занчений: строки должны быть в кавычках, числа без. Это не проверяется и приводит к повисанию (бага библиотеки работы с json).
Пример конфига RankingServer'а:
\begin{verbatim}
{
	"texts": [
		{
			"servers": [{"host": "localhost", "port": "14000"}],
			"factor": {"person": 1.8, "article": 1.2},
			"name": "Title",
			"index_id": "1",
		},
		{
			"servers": [{"host": "", "port": "14000"}],
			"factor": 0.9,
			"name": "Useless information",
			"index_id": "100400ab",
		},
	]
}
\end{verbatim}

\end{document}
